【生活品味開放式】低調置業討論區(45)

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例
#1VicF • 1-22
兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

上一個post

留明

Lm

新post 留名

2003年，當年係沙士，都唔知會唔會死，唔買住。

2004年，有自由行，但好驚沙士再嚟，都係唔買住。

2005年，美國加息，供樓負擔大咗，好快跌番沙士價，唔買住。

2006，2007年，150萬樓仔又細又舊，冇乜升值潛力，都係抄吓股票，大手入中資股，唔買住。

2008年，美國金融海嘯，雖然減息，但股票做晒蟹貨，銀行又唔借錢，唔買住。

2009，2010年美國又QE1又QE2，政府打撃樓市炒家推行SSD。樓價升到97價，根據經驗樓市好快爆煲。

2011年，樓市再升都唔追，政府一定打撃樓市，陳德霖，曾俊華話美國好快加番息，唔買住。

2012年，支持梁振英做特首，承諾1%土地住100萬人，樓市一定跌三成，唔買住。

2013年，政府再加辣打擊樓市，曾俊華話香港可自行加息，收緊咗按揭，樓價就快大跌，唔買住。

2014，15年，美國月月減債退市，加息期就到，等埋香港政府加辣，潛在新供應又有7萬3千個，跌5成不是夢，唔買住

2016年，終於加息四分一厘，供樓負擔太重，都係等佢跌7成8成，唔買住。

2019年，年紀開始大，就到4張嘢，行借吾到還款期三十年咁長，唔買住。

2021年，兩公婆齊齊唔做嘢，排緊公屋等3年上樓，希望可以派到啟德新公屋，都係唔買住。

……

2047年，人都就死，下世先諗買樓，都係唔買住啦。

幾時變左長駐

LM

【天價車位】西營盤維港峰車位518萬成交 貴絕全港

住宅車位首見5球成交!土地註冊處資料顯示，由英皇(163)發展的西營盤維港峰，一個1樓14號車位，以518萬元售出，料創全港住宅車位新高。

據項目樓書資料顯示，車位位處單邊，而且為該物業最大的車位，長5米，闊3.5米(比屋苑其他標準車位2.5米闊了1米)，總面積約188方呎，比一般標準車位約135方呎大約4成，更大過不少一手劏房住宅，如即將推售的深水埗AVA 61，最細單位面積只有150方呎。

該名買家姓關，去年初斥資5,523萬元購入該物業高層B室，實用面積1,694方呎，實用呎價約3.26萬元。

隨著各類資產升值，車位亦水漲船高，屢創天價，對上最貴車位為華置(127)旗下西半山干德道55號的豪宅璈珀，1樓P17號車位，去年10月以480萬元易手，惟紀錄保持8個月，被維港峰打破。

LM

黎明講過: 借錢如送禮 還錢如乞米

而今時今日，我卻感受最深的，是:
賣樓如送禮 買樓如乞米

多謝咁多位巴打
以前都已經聽過 月薪 x 100倍 呢個概念 (唔知真定假)

其實我依家都冇咩可以做
等加人工 + 儲錢

不過我怕到時d 樓 更加貴

咁你宜家做緊租租

有無巴打知北角海漩幾時開賣 ?

唔係同屋企人住就係租租㗎啦
餸都無點食飯

慈雲山堆舊樓可能幫到你

毓華里？

正解, 結左婚都痴緊屋企
就黎2年了...好想快d可以脫離

痴得到O既痴多陣呀儲下錢先
自己住唔止供樓，好多洗費架

利申： 裝緊修瘋狂洗錢中

食白飯

re-post here

想問下如果層樓買入時500萬, 做左按保, outstanding loan 係 400萬.

假設兩年後過左罰息期, 層樓升到601萬, 因600萬以上既樓最多做6成按揭 (即360萬), 咁係咪變相冇得加按 ?

我相信係
但詳細要更加熟呢方面O既巴打答你
或經打電話去問下銀行

咁你係咪想佢借財仔夾硬上車先
我知你想搵班明明有錢買樓都要做租租嘅人當狗咁撚
但都唔係撚佢呀嘛

係 低收入人士
我諗要去到 40000以上應該要多2~3年
我諗到時都不值一提了

幾時有話要撚佢

開放式廚廁氣流互通食譜幾時出？

買左個龍床盤
留名學煮野俾老公食

痴屋企住都好，咁樣慳好多，同埋有人煮埋飯食

【天價車位】年薪百萬執董 4年內2.5億掃樓掃車位

華融投資執行董事關偉明（右）成樓市大好友，近年頻頻出擊入市，新近更以天價518萬元購入西營盤維港峰車位。

繼公屋升見5球後，連車位都衝上5球。由英皇(163)發展的西營盤維港峰，一個1樓14號車位，以518萬元售出，貴絕全港車位。土地註冊處資料顯示，買家為現年58歲的華融投資（2277）執行董事關偉明，2016年年薪100.4萬元。

關偉明本身已是維港峰業主，現持有11樓E室及36樓B室，兩單位分別於2014年及2016年各以2,038.4萬及5,522.6萬元買入，另於去年1月共以776萬元買入1樓8及9號兩個車位。連同今次買入的5球天價車位，關偉明共持有維港峰3個車位，買入價共1,294萬元﹔3個車位已貴過太古城一個兩房單位樓價。

自2013年以來，關偉明在港購入最少八項物業，涉資逾2.5億元。除了維港峰，還包括沙田御龍山及鴨脷洲海怡半島。講到最大手，就是於2015年動用逾1.5億元買入觀塘寫字樓萬泰利廣場7個單位。

有無巴打有綠表居屋按揭經驗, 因為綠表係老人家名, 樓齡可以做到25年, 不過第一間銀行報話只係可以做15年, 等緊其他銀行消息...

留名

留明等v巴答，我都想知

我都唔知，sor

山林道巴打召喚

係正確
只要銀行估價過600
只可做6成

但係你應該覺得開心
因為變6成供少d息
但如果你想一開二
咁就sorry la

只知道以前有啲個案，幾年前買返嚟2球，今年升到4球，本來9按，去加按套2球出嚟掟返去層樓夠5成出租

你呢個case可行的
因400下可買保險做9成
只要新樓價銀行估唔過400就可以

層樓估值601萬你咪作價$598萬囉
做八按478萬減你還剩個額就係套現現金

銀行估$410萬我買$398萬唔通唔畀九按咩

轉按個價可以咁搞而唔使跟銀行估價？

轉按冇買賣合約
作價要有譜
我假設銀行最低估601為基礎
當然你可以同銀行有相量

而家呢種方式機會微咗，大多數已經貼近4球或者過4球，要去6球條線難度高咗，好處係息平掟返落去拖長嚟還，同佔嘅業權%多咗

長知識了

市建局優化樓宇復修資助措施 放寬住宅差餉上限3成半

市區重建局董事會今日通過三項樓宇復修計劃的多項優化措施，包括「招標妥」樓宇復修促進服務計劃、「樓宇維修綜合支援計劃」及「強制驗樓資助計劃」，以鼓勵更多物業業主進行樓宇復修保養。

「樓宇維修綜合支援計劃」及「強制驗樓資助計劃」分別為進行樓宇復修及強制驗樓的業主提供協助，新優化措施下，符合申請兩計劃的住用或商住樓宇的住用單位平均每年應課差餉租值的上限，市區物業由12萬元調高至16.2萬元，新界區物業則由9.2萬元調整至12.4萬元，即日生效。

至於去年5月推出的「招標妥」，為業主提供專業及技術支援以減低復修時可能出現圍標的機會，財政司司長於2017/18年度財政預算案中宣佈預留3億元，讓私人住用或商住樓宇的業主以優惠費用參加「招標妥」，優惠費用是現行收費的5%至50%，「招標妥」優惠計劃將於今年第三季實施。

市建局今日亦宣佈已參加「樓宇維修綜合支援計劃」及「強制驗樓資助計劃」的業主組織今日起亦可申請「招標妥」及享用其優惠計劃，董事會亦批准在優惠計劃實施前已參加「招標妥」的業主組織亦可享用優惠，當局稍後會公佈計劃詳情。

【唐樓變金蛋】威靈頓街全幢舊樓8500萬成交 升值1048倍

威靈頓街57號全幢唐樓以8,500萬元易手。(蘋果日報)

威靈頓街57號全幢6層高，地盤細少，重建價值有限。(蘋果日報)

中環威靈頓街57號全幢唐樓，剛以8,500萬元售出。物業6層高，總樓面面積約3,667方呎，以成交價計算，呎價2.32萬元。該物業三年前曾以意向價1.2億元放售，但之後零售陷入谷底，地舖一直租不出，故最後要減價3,500萬元或近三成售出。

該唐樓於1960年以8.1萬元購入，近年已由遺產執行人處理，57年來樓價升值8,491.9萬元，升幅高達1,048倍。

8000幾萬真係可以賣樓移民

謝A 大哥
咁等於一開二唔到。（司長：樓係用來住既）

其實我覺得你儲多幾個月就可以用8成按揭買到4m既「新樓」，而且可以岩岩過到壓測

樓價4m,借8成，壓力測試係3萬月薪

首期80萬
印花稅9萬
律司費1萬

你需要90萬cash

新做按揭，銀行回贈 2.4萬（1%of 6成loan)
新樓可免佣金，仲有機會有回佣 4萬

真正支出:90萬 -2.4萬 -4萬 =83.6萬

如果你可以問屋企人暫時借10萬做cash flow,你好有機會買到4m以下既新樓

二百幾呎 一房都唔知有無

唔駛多謝
我知既野可能會根據時間而將來會有變
而家唔得既野，唔代表之後唔得
反之亦然
上左車之後好好理財
等下一個機會黎

新樓大概有3-4個月(day120)時間上會（做晒按揭俾晒訂）。每個月儲1.2萬，3個月後儲到3.6萬。Total 83.6萬

如果真係計到最盡，只要你屋企人借6.4萬俾你。 當你今日揀左樓 到 day120, 你大概有90萬做首期。

Day121 銀行現金回贈 2.4萬
Day X 回佣 回4萬
Total有6.4萬cash 還番俾屋企

😂我自己都係計到咁盡上車

新樓 唔洗點裝修。樓花期 大概2年。 供樓都係萬幾蚊個月，仲有2年時間儲錢買傢私。

我新樓都會裝修，但慳返個廚房廁所

新樓我都會執少少

呢個已經唔係最盡既方法，我有個再盡d既plan, 不過我無實行。

將屋企層樓加按 拎2成首期(80萬) , (銀行現金回贈8千，用黎找律師費，按揭契,雜費etc。)

新樓 (400萬)
借銀行6成(240萬)
+屋企層樓加按個2成(80萬)
+首期2成(80萬)

用呢個方法，你可以慳左HKMC個按揭保險費。

當然，如果你想再盡d，仲有一個終極既方法既

你地會執咩野？

有屋企樓你不如話加按多一成
直接出租啦

點解置菌要做賊咁？

咁又唔得，出租左 屋企人住邊?

Plan A:問銀行借6成，加按屋企樓層拎2成。
Vs
Plan B:問銀行借8成

2個plan供款一樣，但plan A 可以慳左HKMC按揭保險費

樓契成2皮野真係想屌撚死一手樓 二手樓係咪無呢個支出

2-3千蚊左右

賣比老婆咪有合約
好多野靈活諗下就得

如果有個男仔同女朋友話。樓價貴。等佢跌兩成先買啦
但個男仔呢一刻有能力上車。個女仔有結婚需求。

男既被身邊有種人日日同佢講樓價好貴。好快會跌得好急既人貫輸左呢一刻買係不智既想法

我作爲佢朋友應該點幫佢

分手

補充如果作為個女仔朋友就分手，男仔朋友就叫佢買樓

要等佢自己覺悟
依個post好多人都係

但係女仔青春有限唔等得

傻豬黎嘅
有愛等幾耐都得

我同佢講左成晚。佢就話我有樓所以覺覺得樓價只抍不跌
然後話追我轉頭。話我呢一刻買樓係高風險
話我有無林過到時兩年後樓價跌三成五成。我就變銀主盤被人收樓
我話自住需求。總之確保自己工作收入穩定供到就守到

咁一路都唔跌咪一路都唔結婚

有無人知係咪真係要比呢d費？ 真係好on9

咁似我個frd 上星期仲同我講上年睇錦英苑360 萬ja

佢仲話我做乜咁急結婚。叫個女仔等下姐。咁大風險就爲左應女所求
我話家家有本難念的經。要結避不了。又唔想擔誤人生大事

Google都好像無乜人提 個個都話幾千數搞掂

男仔成世唔結婚都得添，女仔唔得架麻，等到人老豬黃到時個男仔唔要佢咁點既然男女目標同步伐唔一致，早啲分手其實仲好

所以咪要自己覺悟囉
無樓嘅愛係神對情侶嘅考驗

男女步伐可以一致
一齊做淡淡
租樓日日賺

個女仔目標好清晰，係想結婚有自己地方住唔想租樓，唔似係淡/好友

我林佢女朋友無林得咁複雜。只係男既比報紙同身邊淡友植入得太深既樓價太高。將來必有大調整
所以呢刻買就笨柒。而我就係最近上左車。
所以覺得我比人洗左腦。然後去洗佢腦。。
我真係覺得講多傷感情

無架，人大咗就會有自己睇法和價值觀，好難改變，只能盡量分析俾佢聽，例如時間等待都係成本嚟，結婚享受家庭生活都係一種幸福嚟

97年，準時供款就唔會變銀主盤

買賣要打厘印

如果等得，講真真係唔應該買
過兩年同樣價錢會多好多選擇

同佢講, 租樓日日賺

今日唔知聽日事，買得起就係買樓既時機。
今日買間平啲，留d錢俾女朋友做首期。

市升，呵呵三年後換樓
市跌，女友 可以入市買第二間，買間平既

叫佢租樓日日賺先啦
唔好講咁多啦
記得學山野巴個理論, 買公用股收息去交租呀

山野潛左水，收左皮。 出面仲有個一尾

新樓呢樣唔識答你
有無買新樓O既巴打可以幫手?
幫推問題

你了解到樓價，息口，同貨幣供應既關係你就知點解個市會升

並唔係你d 建築朋友人工高所以個市升

一於咁話啦
同你FD 講, 租樓日日賺呀
租住先2個人住2人世界先囉

首先要睇你同唔同意香港樓市你long run 上升啦
如果同意O既, 以下手法操作

怕市跌O既, 留一注錢響手
過2年跌O既, 用果一注錢黎撈貨溝淡, long run 上升
過2年升O既, 你今日件貨都享受左升幅啦

如果你認為2047, 新沙士, 支爆, 第三次世界大戰O既
咁租樓日日賺

無計啦, 山野巴係慘O既, 父母唔肯幫佢賣左層樓
btw 好耐無睇出面tim, 一尾巴仲係咪講緊類比錯誤

想知終極方法

其實樣樣都有關係啦

兩間房都造platform
大房可造終極platform 分上下層
有無睇過我先前share的台灣設計師的終極platform
高樓底適用 你可以諗諗

收納空間

樓價息囗貨幣供應地價人工全部都有關

無睇過 我個度樓底唔係好高

港樓響喪鐘，樓價跌五成？

左丁山
2017年6月13日 (蘋果)

樓價高，一手樓盤銷量夠勁，荃灣「海之戀」推出新盤係一Q清袋格，地產市道咪好好景？點知六月八日食晏之時，手機響起，蘋果動新聞「示警」「港樓響喪鐘，樓價跌五成」，咁激，即刻唔食件乳豬住，睇睇新聞先。

蘋果即時新聞講：德銀發表最激言論，分析報告指樓價在下跌周期，以「樓價對收入比率計算」，最多可能大跌五成才見底，未來十二個月，預計下跌20%，有乜推理邏輯呀，德銀話：
（一）前海及上海自貿區挑戰。
（二）目前樓市負擔比率67%，低於1997之120%，但目前係低息率，難以作準。
（三）人口增長見頂，人口老化。
如果淨係得呢三個理由，德銀分析報告未免粗疏一啲。上海與前海從未對香港構成挑戰，上海自25年前開始發展浦東之後，甲級商厦之出現速度，遠勝香港，浦東亦由一個農村巨變成現代金融城，但25年來，上海樓價升，香港樓價升，大家一齊升，幾時有見過上海樓市威脅香港樓市啫！三十幾年來，深圳由鄉下地方變成中國一線大城市，與北京、上海、廣州並稱，深圳樓價升得比香港還要快，但同樣冇拖低過香港樓市，德銀竟然認為將來上海與深圳前海會影響到香港地產市道？唔知有幾多人會信，冇說服力喎。

講到負擔比率，純粹係「一個收入理念」（Income Concept），涉及「流動」（flow）而不涉及「儲存」（stock），今日支持香港樓價之最大理由係香港人之儲存，充份發揮咗財富效應，大銀行之按揭結餘以每宗平均計（average loan outstanding）其實只係幾百萬，大把人供得起，銀行之按揭貸款安全性，堪稱世界第一咁滯，最大威脅來自加息。美國確係已進入加息周期，但以目前香港港元存款利率接近零計算，按揭利率有排都未升到上五厘，德銀難道想於三年之內歐洲央行與美國聯儲局聯手加息至4%左右，唔係啩？

1997金融風暴後，香港樓價跌足七年，主因係各大企業大幅度裁員，失業率急升，令唐英年講過：「我有生之年，都唔會見到咁低失業率，（佢係指大約3.3%至3.5%失業率）」今日嘅失業率就係3.3%嘞，德銀如果睇到有乜因素令香港失業率會升到8%～9%，唔該快快示警，為人為己做番件好事。德銀嘅一個大股東好需要知道理由㗎，海航借咗咁多錢，利率與失業率急升嘅話，呢個大股東仲驚過香港市民！

原來供滿一層樓係你唯一嘅生活保障

方卓如
2017年6月4日 (信報)
發展商提供高成數按揭畀買家，兩成首期就可以買樓，基本上只要你肯孭起條債，你就可以成為業主。呢啲情況係咪九七翻版？高成數按揭，樓市下跌好易變成負資產，仲唔推冧樓市？今年買新樓而選用發展商二按嘅業主的確係持貨能力最低嘅人，佢哋揸乾晒手上嘅現金，買一層自己負荷邊緣嘅樓，希望時間能夠站在佢哋嘅一邊，帶佢哋脫離負資產嘅邊緣，亦令供樓負擔按年減輕。佢哋唔係同發展商對賭，因為佢哋其實同發展商同坐一條船──如果樓市冧檔，你估發展商收番層銀主樓，仲可以賣到好價錢，仲可以追收差價？肯定係賺少咗，連同手上嘅存貨都冧晒價。對賭嘅真正對手，係香港嘅地運，賭佢向上。只要香港唔冧，就算幾年後自己撈唔掂，賣咗層樓都仲可以有番啲水腳。萬一香港地運玩完，唔只樓市，全部一齊玩完，大把人陪葬，又有乜嘢所謂？記住，香港只有樓市嘅資產係保證永遠值錢，唔會停牌變零，仲係唯一可以自用，除非你攞啲股票去貼牆紙。

唔夠錢供樓變成銀主盤，而家升市嘅時候都有出現，尤其是個別知名屋苑，幾乎間間都要蝕讓，唔係乜嘢秘密。但係呢類銀主盤並無推冧樓市，一來數量唔多，二來而家係賣家市場，唔會因為其他蝕讓盤而成為殺價藉口。但係發展商一手賣出嘅時候價錢mark得盡高，的確令到買家轉售時毫無水位。而家買一手樓，要有心理準備，3年後鬆綁賣得，未必可以賺錢走人。而家買樓，要有住一世嘅準備，又或者當自己買車，出售嘅時候輸折舊係理所當然。冇呢啲精神狀態，買樓好大壓力。

後悔60歲仍冇樓揸手

靠父幹可以30歲未夠就上車，倒不如話老豆搵個仔做人頭，幫自己買多層樓。你話啲父母太過照顧子女，竟然出首期讓個仔供樓？你試諗吓，如果唔出首期，個仔出去租屋住，簽落成身卡數，到頭來搞唔掂搵財仔，泥足深陷，最後又係邊個執手尾？咪又係個老豆。與其遲早搵財仔，倒不如一開始就搵財仔借錢買樓，等個仔交租嘅錢變成供樓，至少有一半係可以袋番落袋嘅樓價。你話點解咁後生就做樓奴俾層500呎（而家可能只有200呎）綁住自己？你唔明白，唔係咁多人識得欣賞同利用自由。年輕人浪費了身邊嘅自由而最後一事無成嘅，人數遠多於識得爭取自由為自己謀福利。耗盡了自由而發覺自己一事無成，感覺比當上20年樓奴更加悲慘。唔信？你覺得自己60歲嘅時候，會後悔一事無成多啲，還是冇層樓揸手多啲？應該係一事無成之餘，仲係一層樓都冇。聽落好似好無大志，唔諗啲驚天動地嘅功業，只係去諗點樣供滿層樓。但係你生存喺呢個時空嘅香港，見到林鄭恍似權傾朝野但係冇能力搵一個合心水嘅班子，讀咁多書只等待某日被人工智能取代，在自己出生嘅地方成為二等公民，你仲唔醒覺，原來供滿一層樓係你唯一嘅生活保障， 對唔住，冇人幫到你。

最近先知，原來銀主盤拍賣就算唔夠3年係唔使交SSD，可以推測某啲強國業主供唔掂按爆層樓寧願比財仔拍賣都唔自己賣，香港個人TU對佢哋價值唔高

半成升幅又再来

何熊輝
2017年6月10日
半年剛過去,樓價指數持續上升,基於升幅已較97年高位高近六成,所以不少預測都指樓價勢將調整。按現時市況看,樓價升幅會放緩,個别地區因升幅較慢,故有機會進落後,預料下半年樓價仍有約半成升幅。
現時股市升勢有餘未盡,樓市則亦步亦趨。ㄧ般而言,股市走前樓市半年以上,股市升勢未盡,樓價率先見頂回落機會不大。現時亦有預測指,當樓價指數升至160點,樓價就會見頂。事實上,股市升至某個點數,例如26000或28000點,就會引來大批機構投資者沽貨,因此現時亦有專家以樓市指數來預測樓市升跌。
樓價指數升至160點,樓價就會爆落?。此預測將該點指數列作臨界點(tipping point),ㄧ到此點樓價就回急速回落。樓市不同股市,主因是樓市買家是看需求入市,看指數決定是否入市及出市更是少數,因此以指數點數來預測樓市升跌,誤差會很大。
現時按指數計,樓價較20年前,高出約六成,以此計算升幅並不驚人。過去20年,除了有幾年有通縮外,其餘年份,平均每年都3至4%的通賬率,因此期間的升幅若扣除通脹部份後,其真正升幅,並不驚人。
現時樓價高升,但租金的升幅仍緊隨其後。現時一般住宅,仍有3厘回報,回報雖有所回落,但仍算合理,這是樓價另一個高居不下的原因。因此未來半年,樓價升勢會放緩,但勢頭不改。

又玩歌仔

自住在我腳下
按揭掌於手中
那個外母敢說話

😎😎😎

講得好

信報方卓如同我諗法一樣，買得樓我預輸嘅，當買iPhone一樣折舊，但我使用中，買嘢講需求，唔一定講升值，雖然樓有投資功能而且升多過跌，但當買咗部iPhone咁去諗買樓自然個人唔會介懷一時升跌

下個post開始係咪要將編文置頂

隨便，冇所謂

編文有道理，特別係形容自由個段

仲有樓係唯一可以自用，就算你有股票牆紙，都要有樓先有地方俾你貼

年輕人浪費了身邊嘅自由而最後一事無成嘅，人數遠多於識得爭取自由為自己謀福利。耗盡了自由而發覺自己一事無成，感覺比當上20年樓奴更加悲慘。

形容得無錯，但偏偏好多後生仔就話唔想俾層樓綁住，要尋夢，其實籍口想繼續享樂，身邊真係好多呢類人

第一城又新高，gogogo

方卓如篇文擊中好多「追夢」人死穴，貼出去公海即有負皮

成日話供樓=奴，但租樓=???又無講

奴隸不如囉😉

以前講過，供樓唔代表冇得「追夢」,追夢要錢，層樓幫你儲蓄協助追夢,唔理去攀登喜瑪拉亞山定係去海邊開間髮型屋，全部講錢，賣樓套現咪有得追夢，唔通斗零都冇托條柒四處搵人借去追夢?

正想講
600萬樓要比15萬stamp (首置）
樓價太唔合理會比稅局追稅 （現價）
轉送又唔可以做按掲

如果我無記錯，轉送3年後就可以做按揭/正常買賣

有無師兄幫手clarify一下

應該係5年
同埋而家轉贈都要打stamp

全世界都印緊錢

QE呢家嘢非常唔道德，打劫窮人，佢哋冇能力購買各類資產防守，只能夠睇住手上嘅錢貶值

租樓=日日賺

岩岩睇左
篇文真係下下到肉
叫淡淡同租租情何以愖

其實淡淡同租租外，仲有我呢種人

已經認清現實想上樓但又唔夠實力
真係仲無奈過佢地

我都係新樓，樓契幾千左右

貓生，尋晚計左個攻略俾你買新樓啦
你睇下上小小d post

加油啦
唔得就唯有舊d細d

一早認清同有儲錢，我相信點都上到車，係遲早嘅事 加油

值得一提，舊樓重建地盤的樓契一般較複雜，律師費會比新批地皮樓盤的樓契費好幾倍，建議事先問清楚發展商，以免大失預算。

一開始唔好買咁靚，裝修唔好咁豪
上左車先之後再慢慢換樓啦

我間新樓會重新剷底搞過d牆，同埋有d位會用水泥磚板做牆身，會搞d假天花/木條天花，做d 燈track，同埋起地台要拉過d 電制位。

Btw, 我會拆牆

【師奶炒車位】9個月短炒40個深井車位賺137萬 天水圍湯太：「我賺少少就賣㗎啦」

【新增影片】
曾驚現史上最平月租300元車位的深井豪景花園，近期被一名神秘炒家炒作，明查暗訪，這名炒家只是一位名不經傳的天水圍師奶。過去9個月，先後買入豪景花園40個車位，短炒1至3個月，賺幾萬蚊即離場，密食真是當三番，暫沽出19個車位，賬面已賺137萬元。

她接受本報電話訪問表示：「我賺少少就賣㗎啦，又唔會好貪心。如果要賺夠十萬八萬先賣，咁咪有排等囉，係咪先！」

深井豪景花園停車場車位近期轉趨活躍，一個月有成20多宗成交，交投比十大屋苑更旺。無他嘅，銀碼細，五、六十萬，銀行借4成，首期都只是24萬元。不過屋苑位處青龍頭，無地鐵，要駁小巴出入荃灣或葵芳，或屋苑穿梭巴士去荃灣。其中一宗最新成交，為A場地下126號及140號車位，分別以54.2萬元及56萬元成交，兩個車位原業主為同一人，姓張，今年3月以共100萬元向發展商華懋買入2個車位，持貨2個月就沽出，賬面賺10.2萬元。

土地註冊處資料，這名業主姓張，報稱住天水圍柏慧豪園，細查之下，原來他自去年9月起開始密密吸納深井豪景花園車位，第一炮買入停車場地下19號及地下116號車位，分別作價30.2萬元及32.5萬元，以車位可借4成按揭計，這段密食當三番之路，投資起步成本只是37.62萬元。兩個車位，完成交易後，一個月內即沽，分別以34.5萬元及36.5萬元甩手，扣除稅款共約1萬元，仍賺約7萬元。

賺開有條路，去年9月至今年5月，9個月內，先後買入共40個車位，買入價由30.2萬元至50萬元，除了向二手業主掃貨，部份車位向發展商華懋一手購入。目前已沽出19個車位，作價36.5萬元至56萬元，賺價由4萬元至11.5萬元，暫時賺約137萬元，尚有21個車位揸手。

她接受本報電話訪問，劈頭就話「唔好叫師奶啦!」，比較鍾意人叫佢湯太。她稱：「以前都會投資住宅，但有時遇到惡租霸，整爛哂你間屋，還返間屋俾你個陣又唔交租，又要告佢，又要收屋，都幾麻煩。車位投資好好囉，佢又唔使裝修，又唔使打理，又唔驚啲人唔交租，佢唔交租，打俾管理處就得。」

她話當初係互聯網見到深井豪景花園車位是全港最平室內停車場，「上水露天車位都賣到六、七十萬，豪景花園車位回報又唔錯，租到千幾蚊一個月，回報起碼3至4厘，都唔錯…計返仲好過買樓，升值能力都好高……」

事實上，豪景花園車位已升逾50萬元以上，目前她持有21個車位絕大部份作價50萬元以下，難怪講得興起，「so far來講，多數都賺，好少蝕!」雞仔注，換來不是無肉食，對於湯太來講是另一種的保險，「你買樓百幾二百萬，升就好囉，渣一聲…跌，咪大件事，呢啲進可攻，退可守，又唔使擺好多錢嘛，又容易甩手。」

她坦言真是好似打麻雀密食當三番的心態， 「我賺少少就賣㗎啦，又唔會好貪心。如果要賺夠十萬八萬先賣，咁咪有排等囉!係咪先。你啱價錢，咪入貨，有時合理價咪賣囉!我唔會咁貪心。(何謂合理？)價錢適中，可能而家啲人買55萬，咁有52、53萬，咁買到咪買囉！」

育有一仔將近出身，講到話家陣炒車位賺到，係咪可以退休，她笑住答：「哈哈!我哋都係玩下㗎咋，唔使做㗎啦，全職買下車位，啱價咪賣囉，都搵到兩餐架，ok㗎！」

事實上，她目前持有21個車位，每個月收租1500元推算，每月單是收租已收3.15萬元。

記者：陳家雄
攝影：彭志行

天水圍湯太過去9個月掃入深井豪景花園40個車位，暫沽19個，賬面賺137萬元。餘下21個車位，單是收租，料每月袋逾3萬元。

湯太今年3月以50萬元向華懋買入圖中這個1期地下雙號車，持貨2個月以54.2萬元沽出，賬面賺4.2萬元。

我地幫你拆

天水圍C9唔能夠睇小，前有林太，依家湯太

邊個話師奶唔識賺錢

新post留名

都差唔多要決定，過兩個月就收樓

月入三月
財務自由

有無link 睇？

今年又唔加息

正

電動廁所係點？ 好唔好用?

巴打，已睇同收到了，多謝你咁有心
現階段都係繼續儲錢先
錢問不到屋企人借，要靠自己

2字尾

升到但耐，我岩岩入行2年

我中學同學結婚後抽中白居二，3球幾野入左將軍澳居屋王

湯太勁

大概呢個方向

你係咪會成幅牆鑲鑽石

我屌你 唔係錢既問題，係款既問題

難得追到 live

加油，有目標有行動就好快成功

不過放工返到去都唔想再對住返工嘅野，最緊要有家的感覺
如果方便，你裝好到時tg比我睇下，想參考下，thanks!

咁有辣有唔辣O既
佢今日買層樓解決住屋問題個成本平左
他朝要賣樓換樓果陣個價值又爭D

本身係點？
如果你諗好哂O既到時直接搵判頭做就好
唔洗搵設計公司

[member] 本身咁既樣，但我唔知邊度搵到手工好信得過既判頭[member]

追到live見到有個巴打話女朋友睇淡覺得好慘

其實各有各既理據，有需要又買得起咪買，始終係"成家立室"，同屋企人住會無左"家"既感覺

基本上都執曬 除左kitchen同toilet
你係咪都係wheelock?

係呀，你屋苑係S字頭？

肯，佢會用呢啲
而且夠乾淨，貓貓有潔癖會鐘意廁所keep住乾淨

一模一樣 係呀有摺門，平時會打開曬，到有需要時先會閂埋。

佢住開巿區。租金兩房都應該要15000
三年都55萬

有冇人買過銀主盤

大貓今日出左最新 offer 煩請巴士過目

LIHKG @ Android

麻煩各位幫手睇睇

點解近排好似好多吹奏樓爆既新聞出黎咁

【大學也入市】城大5.6億買觀塘商廈4層樓面拓展教研空間

城市大學5.6億元買入觀塘萬泰利廣場，料作教學用途。

億京持有觀塘創業街萬泰利廣場4層樓面，共約47,130方呎，作價5.6億元，買家為香港城市大學。城大發言人表示，購置上述物業旨在配合大學長遠學術發展的需要，拓展教研空間。

美聯商業區域營業董事黃寶偉表示，近年不少大專院校購入或租用東九商廈作教學用途，例如香港公開大學在2012年以合共約7.57億元購入九龍貿易中心B座8至12樓，目前8至11樓為香港公開大學葵興教學中心。浸會大學2008年以8950萬元買入觀塘創紀之城三期7樓1及2號，以及8樓1及2號單位，現為該校東九龍教學中心。

Cream絲證明買平左

話說上年加辣前換咗樓，其實初時諗住放咗舊嗰層租住先等樓價回落啲先買返，但係一邊睇盤就越睇越唔對路，越來越少盤，咁好彩搵到個平過市價嘅連租約盤，即刻入返，今天4月收返層樓開始裝修，同個師傅都叫做夾得幾順利，等咗咁耐就嚟搞掂喇，雖然由搵樓、搞按揭、自己搵設計樣本相到再搵料真係好多野煩，但係睇住自己個安樂窩一步一步咁形成真係好開心，又好緊張呀，真係好想快啲搬入去住

邊區？

黃埔

真係幾開心，有自己屋企

【業主破產】將軍澳驚見「22按」銀主盤 財仔年息30厘

【新增影片】

近年樓價越升越癲，不少業主趁物業升值，不斷加按套現，最終按爆煲。其中將軍澳驚見「22按」居屋，業主從中「提款」最少近400萬元，打破荔枝角居屋荔欣苑於2015年創下的「17按」紀錄，料屬近年全港「最多按」上車盤。

消息指，將軍澳居屋浩明苑A座低層13室，實用面積489方呎，剛淪為銀主盤，自由市場開價500萬元放售，呎價10,225元。土地註冊處資料顯示，連同一按，上述單位曾錄得多達「22按」紀錄。業主兩人聯名持有，於1990年8月以28.29萬元向房委會買入單位，獲恒生提供25.46萬元一按，借足九成上車，首期不足3萬元﹔2006年至2015年期間，業主向不同財務公司及銀行承造按揭及貸款達21次，借貸金額由5萬至130萬元不等，總額最少394萬元﹔當中涉及「二按」高達7次，「三按」亦有4次，而「四按」則有1次。

當中一筆5萬元私人貸款，年息高達30厘﹔另一筆15萬元貸款，分12期還款，年息24厘。

涉及的「財仔」亦多元化，包括AEON、尚誠信貸、中潤融資、亞洲聯合財務、飛亞物業按揭、達成物業按揭、新鴻基財務、家碧財務、億時財務、貸輕鬆及康業資本國際等等。業主最終按爆煲，無力還款被銀主收樓，兩人最終亦破產收場。

近年「多按盤」陸續爆煲，包括九龍塘歌和老街14號老翠亨園驚見「24按」，大潭陽明山莊去年亦出現「20按」豪宅。

忠誠物業拍賣部總經理鄭世傑表示，該拍賣行本月可拍賣的銀主盤數量，是今年以來單月最多，共約22個，佔本月內將拍賣的物業逾一半。他又提到，銀主盤增多，反映出銀行出貨態度積極，爭取於旺市盡快套現，而且各類銀碼物業都有。不過他認為銀主盤數量未必會持續增加，始終供應量不多，料下月相關物業數量會明顯減少。

將軍澳驚見22按居屋，業主從中提款最少近400萬元

將軍澳居屋浩明苑

22按其實點解可以按到咁多

呢2個聯名業主理財不善，點搞都死

大財中財小財借均

層樓拍賣5球，借咗4球，扣除費用或者有十皮八皮執返

息魔殺到：香港金管局提高基本利率至1.5厘 (07:20)

【東網專訊】美國聯儲局一如預期宣布調高聯邦基金利率0.25厘，至介乎1至1.25厘，為今年第2次加息。今早，香港金管局亦公布，提高基本利率25個基點，至1.5厘。

港匯現報7.7987。

香港至少今年都唔加p

好想知按咗啲錢攞咗去邊

有層租置樓仲可唔可以買樓免雙重印花稅？

No，名下有樓第二層劃一15%

澳門或股市

加咗息，食晏晝飯叫少杯凍奶茶，叫熱飲

本身三十幾度都係飲熱飲仲要加息

租樓日日賺

巴打曲線

上手業主同房委會買，理應差唔多係市價，四年幾升三倍幾，點解可以升咁多

06-15都似按樓炒股

租者置房委會賣俾租戶時唔係市價賣好似係

加左基本利率即係供樓駛唔駛供多左？

唔郁P或H唔會供多咗，郁都係有限錢，聯儲局講過去到2019最盡3厘,要視經濟情況，下年耶倫冇得撈了

CC台啲廢青窮鬼一見加息即講業主BBQ，笑死人，ok，耶倫加息，業主加租，各位收租佬係咁咦加一千補數

個個月都有百幾個銀主盤，有乜咁奇? 上面有個22按5球，低1成，要買咪去

其實諗埋d 大陸資金
依家大陸一線城市限購限貸
要炒樓做投資的話
好多有錢佬都想落黎買香港樓
香港再加3厘都係4厘幾
大陸依家房貸都係差唔多
如果人仔跌仲仲要賺埋匯水
九龍站d 公司盤真係好硬淨
貴樓大陸人買 普通樓香港人多有需求
真係好難大跌

請問2按點解會pk?

2015年有無15%雙重印花稅？
渣住2個以上物業收租佬會輕易放盤？
放左盤會買得返？

買樓睇5-10年，當股票咁玩死梗，當股票咁睇CCL圖，個底一次高過1次，去到165調整正常，16年頭繼續等跌咪瀨嘢，得1層樓驚乜?

都係嗰句，驚唔好買，有需要自住供得起比到首期就買

我都肯定市場有情緒
因為我就係2016年開始睇樓點知都開始跌個陣覺得會繼續跌所以唔入市
最後開始升返去原本水平開始心急
今年1月先買左
再睇返依家個市場情緒咁誇張
所以先明白個大環境冇變
真係好難大跌

全球QE人類經濟史上未有過，用舊眼光去睇肯定唔得，好多人講97,知唔知以前未完全成交唔使印花稅?依家大訂已經收咗，嗰時摸貨就係臨時合約裡面一欄「確認人」,依家去買樓仲有呢科嘢? 2手樓嘅槓桿比例好低，仲有壓力測試，失業率低，睇唔到有幾危險

樓爆磚家入咗嚟

根本第一件唔使睇成投資，當日用品咁睇個人就自然輕鬆面對

無錯 但好多人唔係咁睇

所以租樓日日賺

2012年買嗰時我根本冇諗過升跌，真係要買嚟住，當時一樣高位，價錢高過97，大把人叫我唔好買會跌

多謝，大家都繼續努力

其實我想講自住樓唔好亂咁賣出去，要換樓嘅賣咗都要快啲買返，我身邊都唔少親友賣咗未上得返車

自住供得起買樓就入得市

加息最多去少次旅行

食發展商按揭入去投資收租就祝你好運

任何投資必有風險，控制好風險就得，輸嘅錢自己可以承受就OK，何況第一間係自用多於投資性質，唔明驚乜嘢? 諗住低買高賣食盡樓市波幅?

驚買貴咗

其實新樓同舊樓呎價差幾多先正常？
我見北角城市花園15000呎 ，格離維港頌40000呎但都勁多人買

佢22按既意思係按左22次, 1按=按第1次, 2按係on top of 1按再加按, 蘋果用D 字好tricky, 唔知佢有心誤導定佢真係唔識

22按, 邊撚個財仔會做, on9

明白

最近有幾隻樓按財仔入左表上巿, 招股書講一按已經above 10厘, 2按已經要接近20厘

唔介意五年唔生唔請工人又有叫老母比間主人房你扑野咪得囉

銀行一按財仔二按都要壓測。而且仲難過

如果我唔係成家立室而係買姑婆屋咁上面嗰句就完全唔成立啦

睇住樓先。利淡消息有助業主開價回軟
無可能捕捉到浪底

依家供樓都cap咗P-2.85，加多1厘1球先多1萬，依家0.25厘，晏晝飯叫返熱飲得啦，慳返4蚊凍飲錢ok

[member]我都啱啱比完十幾餅[ 覺得自己同破咗產冇乜分別/member]

舊樓D人都係參考返屋苑最近既成交同埋中原指數吧. 新樓就睇同區二手半新樓 (因同區既太舊差距已大).

感覺最近幾個星期大貓對居屋既估價進取返 (拉近左同中銀估價既距離)

其實你知唔知二按要壓測？

租樓日日賺

呢句駁唔到

息魔殺到：金管局警告樓市逆轉或碰上加息

金管局總裁陳德霖表示，金管局已跟隨聯儲局加息1/4厘，聯儲局利率正常化正在加快，今年料加多1次息。另外，聯儲局今年開始縮表，並會分階段加大。在收緊資金供應的情況下，將會影響全球資金流向。

他指出，港元兌美元近日已回軟至7.79至7.8水平，相信與港美息差拉闊及套息活動有關，而套息活動料加大，港匯將跌至7.85水平，亦是聯繫匯率正常運作。

陳德霖相信，港元利率會跟隨美息上升，即使會較美國滯後，但會逐步正常化；預計銀行亦會逐步上調樓按利息，市民買樓要留意風險。

他又指，現在香港樓市周期與1997年不同，當年樓市爆破後，按息由10%降至3%至4%。今次情況相反，利率處極低水平，若樓市上升周期逆轉，或碰上利率上升周期，市民要留意風險。

//呢條粉皮同薯片佬2條友12年話0息冇得再減，樓價跌，結果QE越升越有，出納稅人糧做樓演，信佢嗰啲死晒，係佢嚟講大家唔買銀行系統最安全，有排都未到4%，依家係1.8%附近，已經出定口術

咁佢都係講緊事實
唔通話依家1.8% 息同10% 息仲差好遠，大家放心買
作為官員講呢啲好正常
買樓從來睇能力，加息多幾百幾千唔會突然供唔起掛

邵志堯
資深測量師
邵志堯：貨幣信唔過 「磚頭」最實際

資深測量師邵志堯在東方產經「邵看風雲」專欄表示，男女關係最重要的是甚麼？筆者認為是「信任」，沒有了「信任」的男女關係，肯定不能走得遠走得長。貨幣也是一樣，無論你是美元、英鎊、歐元、日圓或人民幣，全部取決於信任。從前美元還掛鈎於黃金，要有多少黃金儲備作抵押才可發多少美元，自從美元不再與黃金掛鈎後，在美元鈔票上只剩下一句：「我們信仰上帝In God We Trust」。筆者認為洋人坦白得可愛，他們明示鈔票是不可信，除了上帝外，我們還可以相信誰？

政府靠狂印鈔票去打劫老百姓，已不是甚麼天大秘密。1933年美國政府第一次放棄金本位，當其時1美元的購買力，到了今天只剩下5美仙，即85年間購買力消失了95%。若果你持有現金不持有任何資產如房地產或股票等，你將會輸得很慘。

由於大部分人只會關心樹葉(樹木也稱不上)，又怎會放眼樹林，看事物的時間軸只會以小時、天或月為單位，他們只會關心非常短期的升升跌跌，而看不出大的方向。因為大方向需要以十年、五十年甚至上百年才看得出，大部分人被填鴨式教育被訓練得到「聰明」，而不是「智慧」。

耳聰目明即香港人常言的醒目仔，但坊間有一句名言便是：「市場專收醒目仔」。過去8年在無限QE貨幣瘋狂增長而不懂得持有物業，更豪言樓價在每年年頭預測要下跌三五七年的，就是這些醒目仔。

醒目仔的身份可以是大學教授、銀行經濟師、股票分析員或堪輿學家，反而一些大智若愚的婦孺，不理會專家的勸喻，自己計算好負擔能力，便欣然入市，才能為真正贏家。

物業的投資應該是一個以五至十年為單位去判斷，持有自住物業只可稱為和該地方的經濟增長同步，一個國家經濟仍在上升的重點城市，樓價一定上升是不爭的事實。中國往後十年、廿年只會更強大，作為全國五大城市「北上廣深港」的樓價只會愈來愈高，誰也改變不了，認清這一點才是智慧。

有些評論員尤如周星馳電影《西遊記》中的紫霞仙子上身，單數日看升、雙數日看跌更叫人嘖嘖稱奇，要摸底買貨運氣多於一切，稍為高市價百分之十，在長線數十年倍數增長根本是小菜一碟，何必因為一塊樹葉而放棄整個森林呢？筆者忠告：「遠離醒目仔會令你有所得益。」

資深測量師 邵志堯(作者為註冊持牌人士)

政府官員唔需要評論樓價做投資建議，只需講香港銀行會唔會跟，耶倫有叫人買唔買樓嗎? 係外國未來2年升咗告鳩佢都得

「加息之後」的解答懶人包

1. 香港幾時加息？

銀行界相信，最快明年下半年加息。 洪丕正指，本港最優惠利率與同業拆息差距收窄到三至四厘，才有機會跟加。 中原王美鳳認為，港美息差可以有一厘緩衝。

2. 美國會突然加一厘嗎？

聯儲局早已強調屬「循序漸進地加息」（gradual increase），有理事指或到明年底加至1.375厘，即加四次息，每次加0.25厘。

3. 上次本港跟美國加息差幾耐？

美國上次加息周期係二零零四年，六月底宣佈，但本港正式跟機係九個月後，因為港元匯價跌至7.8 水平，資金流走加劇，才開始加。

4. 本港加息的先決條件是甚麼？

還看反映資金是否流走的港匯，現時約7.7523偏強水平，若達到7.8 水平，本港加息壓力便會增加。

5. 加息對美國有何直接影響？

美元走強，打擊當地出口，有礙美國重振經濟，並且全球資金將如開抽水機般被抽進美國，或令部份美國的重要貿易國受到影響，從而拖累美國。有劵商甚至預測美國明年有三至六成半機會再陷衰退，或會減息。

6. 對中國有無影響？

美國加息或對新興市場經濟雪上加霜，瑞銀已率先唱淡新興市場資產 。其中，中國將持續面對貨幣貶值、資本外流、大宗商品價格下跌等問題；主要是人民幣加速貶值，事實上宣佈加息後，離岸人民幣兌美元價格隨即急速回落；二是資本外流，事實上近日中國外匯儲備和外匯佔款早已大減。「新興市場之父」麥樸思指下次加息更具指標性。

7. 對樓市有咩影響？

市場預計溫和加息（非一次加一厘）不會導致本港樓價暴跌，並已消化部份消息，綜合各大報章內容，預測明年或錄單位數字跌幅，當中湯文亮則預測細價樓跌兩成。

8. 過去加息後的港股表現如何？

過去四次加息周期的頭三個月，恒指普遍有百分之六嘅升幅，有利中、長期走勢。但由於人仔問題，加息會對中資股構成壓力，這點要留意。

//僅供參考

講住OK㗎，管理費平，嫌舊冇計啦

上環我哋交緊35XX管理費，瓏門3房交緊28XX管理費，兆康先709，新嗰間估要交1700，我驚加管理費仲多過加息

龍氏稱，上述所錄成交單位為F座高層6室，實用面積568呎，三房兩廳。據了解，新買家屬外區換樓客，鍾情屋苑鄰近西鐵，交通方便，加上單位位於高層，而且內附企理裝修，可謂罕有的優質放盤。另外，在三房放盤選擇不多的情況下，新買家有感各方面都符合心水條件，遂便決定以525萬 (自由市場價) 購入上址作自住之用，以實用面積計算呎價為9243元

邊度搵5球三房

【消委報告】消委會批一手樓盤消耗表不易閱覽 代理自製資料多錯漏「一房當兩房」 (12:37)

消委者委員會發布最新一期《選擇》月刊，指發展商於銷售一手住宅物業時提供的消耗表不易閱覽，而且由地產代理公司自製的消耗表亦存在多項錯漏。

消委會派員喬裝成準買家，到9個未落成發展項目的售樓處實地視察，指發展商雖按要求設置公布最新單位銷售情況的消耗表，但有關做法卻令準買家不便閱覽。
消委會舉例稱，有發展商把消耗表設在展銷廳的抽籤區域內，使已「入票」及進行抽籤的準買家才可以看到相關資訊；另外亦有發展商將不同時間更新的消耗表放在一起，令準買家不便閱讀。

消委會又提到，有不少地產代理「自製」消耗表，以向準買家推銷及講解物業的主要銷售資料，但表上就印有「只供內部培訓」或「只供內部參考」等字樣。消委會表示，如在物業銷售過程中有不少不同的非正式資訊，將容易使準買家混淆。

另外消委會指出，在比對7份從實地視察中獲得的「自製」消耗表及發展商的正式銷售資料後，發現3份有資料錯誤，例如「一房連儲物室」單位被視為「兩房」單位，另外單位的售價和面積都有出錯。

消委會建議市民，需要明白自己的權利，亦需要保持警覺，及應向發展商查詢清楚有關的重要資訊，以保障自身利益。

街坊

資深投資者盧華家族旗下的長沙灣大埔道61號全新單幢式住宅項目AVA 61剛出首張價單。

根據一手住宅物業銷售資訊網資料，該盤首張價單涉及57個單位，售價由300.9萬港元起，為3樓C室及3樓D室，面積均為150方呎，呎價20,060元，以「120天現金優惠」付款計劃，可享售價減8%折扣，樓價由276.83萬元起，呎價18,455元。

賣18K

又要攞返張圖出嚟

中電試驗分時段收電費 晚上六至十時每度電貴5成

呢個分段收費法即係迫我做夜鬼

多撚謝環保膠

呢D仆街劏房都3球，仲買佢真係極on9

個長L廳會點用

消委會發現有發展商將「一房連儲物室」標為兩房

消委會實地視察9個未落成發展項目的售樓處，雖然大致上符合《一手樓住宅物業銷售條例》，但發現3份「自製」的銷售表和發展商的正式銷售資料中有錯誤資料，包括錯將「一房連儲物室」的單位，標示為兩房單位。

消委會表示，發展商將消耗表放在展覽廳抽籤區，只有已「入票」和進行抽籤的準買家才可獲得資訊，亦有將更新的資訊釘在一起，準買家需要逐頁比對。

消委會認為有關做法並未必以方便準買家為大前提，促請發展商加強披露範圍和整體性，亦提醒消費者小心查證資料。

232呎 都間到一房

160呎個d 上床 下廳

實用面積隨時大過建築面積，好抵

其實我覺得中電係環保為名，加價為實
繁忙時間唔係因為果陣用電平而造成，係因為有實際需要，即係好似住屋d剛性需求咁，你無可能因為價格問題而唔用電嘅
所以根本唔會令人用少左電
應該入返幾手中電對衝下
同去多d嘉道理農場

跟本就係，用電最多係0900 - 1800，果段時間就唔加價，放工1800後就加價

兩電准許回報率下調至8% 政府料減電費逾5%

減咗准許回報率就用環保之名加價

當一半即80呎+160呎=240呎

所以學山野巴話齋，公用股無得輸

樓底幾多尺先
有無12尺

普通分層3.3米，扣埋樓板厚度3.15米，唔多夠做

3.3至3.5M

BTW佢個3A先正, 成千4呎平台

呢d賺到盡可能玩下手得8尺
8尺再間上下層會好大壓迫感
利申，住緊就係8尺間上下層

咁又唔會 樓層高度無得玩野去賺錢

200呎屋1千呎平台
享受外國outdoor式生活

呢鋪真係平台放狗起狗屋都得

隻狗住千幾呎
主人住200呎

特色單位

低調設計公司又係時候推出設計方案
1. 3樓A 單位平台整一個戶外廚房，享受外國戶外式煮食樂趣，又唔怕油煙入屋
2. 戶外設用餐區，BBQ 區
3. 戶外設按摩浴池

可以響平台起個營同狗狗一齊訓
市區即享露營樂趣

今日 17:13 香港財經
滙豐維持最優惠利率不變

放大圖片
美國聯儲局宣布加息四分一厘，滙豐銀行宣布，最優惠利率將維持不變，保留在目前5%的水平。

同時，港元儲蓄存款戶口利率亦維持不變，5000元以上的利率0.001厘。

另外，滙豐給予全面理財總值100萬元及以上的額外年利率0.001厘。

銀行又唔跟，咦，暫時唔使晏晝飯飲熱奶茶

唔使去長洲都可以家中BBQ

加息對未上車唔見得有好處，樓價跌咗但壓力測試難過咗，要做按揭就難好多

Lunch 可以繼續食好野

咁樓價點解會跌

都OK啦，已經唔係公佈嗰個H+1.4，我啱啱大貓宣佈加價之前做，H+1.3 cap P-2.85 回1.2 不過loan size細可能係咁，亦冇講價，律師話做我生意算係咁，佢話有啲銀行唔想做咁細loan size

今次又唔跟。又要gogogo

如果加得息太多例如10厘，咁少當然冇影響，做收租佬要供樓太高息冇數圍，一般收租佬嘅要貼錢供樓等如津貼租客就傾向唔投資，需求少咗會跌價，依家收租佬著數係租金夠供樓仲有少少執，供樓有一半係本金，再加通貨膨脹係高於依家嘅利息，換言之借錢有息收，粗略咁估以3厘+/-0.25，再加1%「通貨膨脹」利息，其實則回報係4厘之上，如果息高例如12厘日子，供10000本金得200，租金6000，貼緊住客，不如擺去銀行做定期回報率仲好，所以股市一樣死得，收息股價跌比4、5厘息，定期有5、6厘點解仲投資樓、股、債? 社會一定經濟衰退，嗰時真係Cash is king，依家係等啲Cash is king嘅嚟幫你供樓

利申: 不受利率影響嘅收租佬

有無抽返入屋個段驗樓片睇？

呢度有個現象幾特別
係只要有人講唔買/唔買住
就要比人話租樓日日賺/繼續租樓
個邏輯怪怪地
講明先，我冇惡意

加得多息壓力測試會提高，另外資產唔值錢銀行借錢會難，上世紀樓宇按揭極難批，80年代十厘息以上供十年，仲要未必9按，唔係點解當年供樓嘅好慳，一夠比銀行按揭最低付款額儲到就掟落層樓度，因為比少好多息

唔記得左係邊個樓盤

係咪恆地傲形？

我記億中我冇講，我唔反對買定唔買，個人選擇，問題有啲冇買嘅日日望業主BBQ，空中飛人，或者講到生活艱苦，望人仆街，有人串返轉頭正常呀

合理呀，入黎嘅巴絲如果講唔買住，但要個靚同方便返工嘅地方住，緊係叫佢租樓

利申 屋企人仲係租租 因為佢地想方便返工

又有人叫我入黎

笑撚到我仆街
總之A君就話樓價抵到爛平到傻
B君就同你講係貴但有需求都要買
然後c君就走黎支持你租樓日日賺
D君就問人人都知樓價貴你無方案解決講黎拓
E君叫你唔好再拉長討論
F君問你做咩唔繼續答人野

成個迴力鏢殺晒任何討論空間

生活品味日日賺

我記憶中
就肯撚定係成班大陸暴發戶係到圍住圈
唔好講咁多喇都係
記憶中又有人屌你做咩又講
然後另一個又屌你做咩唔講

無撚得彈

又嚟? 7球樓我覺得好平喎，你覺得貴咁咪唔好買，私樓唔買唔會死嘅，啱唔啱?

我記憶中我都無講過，你負擔到唔買既風險咪得囉

呢度其實有提議過人睇餸食飯租住先

我搵唔返條片
可能宜家好多新樓都係咁

有，有啲巴絲情況特殊，好趕住要個地方住，加上佢想要嘅地方無人放盤，咁惟有租

唔止，教人排公屋都試過

記憶中v巴係真正叫做比較理性
同有討論質素既
我真係剩係尊重v巴一個

To all
無咩事唔洗再叫我入黎

咁家庭月入萬幾叫佢去買樓即係叫佢去死，唔租可以點

我地呢度都無逼人買樓

買樓都有得逼? 全部個人選擇，私樓有投資性質，價格可升可跌，討論唔構成買賣樓宇嘅建議，第一頁咪講咗，我哋又唔係陳德霖，冇利益衝突，買樓賺咗又唔會分比我，蝕咗冇得貼比你，係咪?

算啦，我地繼續圍爐

山林道巴打都未入嚟

依家冇炒家㗎啦，樓宇投資者都係長線嘅，我記得有個炒家出咗SSD鎖3年，第一句就係「賺埋未夠比政府，炒你老母咩」，去晒炒車位，天水圍湯太就係啦，以前佢應該係樓宇炒家

係好多人眼中投資者=炒家

早期有topic係樓價可升可跌，又有睇餸食飯，點迫你買樓。家庭月入三萬個巴打數都同佢計埋，同佢講佢負擔到幾多都有。呢條道人一入黎就話自己做室內設計，可以幫巴絲搵牆紙平貨，一片好心。轉個頭就屌呢屌路，教埋我地中文添，日日發個表情推po都唔知做乜。你返去設計吧啦，唔好浪費青春同我地d迫人買樓既賤人溝通啦

理性啲睇，收租佬肯掟嚿錢去買樓出租，都算係幫咗市場上冇首期買唔起有住屋需要嘅人，冇呢班人供應仲少咗，依家辣椒係趕絕想入行收租佬，咁租金上升正常，都冇競爭者，玩另類發牌制度，真係689害鳩啲租客㗎

好多人係諗供人投資就即是無人買，無人買樓價咪下跌，到時自己咪買得起

我又唔同諗法，無新吸血鬼入行，層樓都係資深吸血鬼度，租盤數量應該無咩分別。 只係增加左既收租成本一定係轉嫁比租戶
同埋資深吸血鬼回哂本供甩埋，租唔出都唔駛死。 但新手吸血鬼唔租出去就會仆街，平D都肯租比你

買樓咪恭喜你
租樓咪多謝你
好簡單啫

我記得我用公家電腦上依個post
成堆reply都係得個名
你肯定有CD rom ？

未有加密前咪有

有架! 之前有幾個Band友都係因為我地加密先開account姐

其實呢個post 已經比香討果邊理性同貼地

可能呢始終要isp開account既關係

市場變為自住用家，呢啲客租唔到比你，有都一段時間收回自用，我以我為例，我有四間必有三間係租出去嘅，或者放售一間兩間，二手市場不論長期出租或放盤以收租佬為大宗，呢類客少咗自然盤源少咗，依家賣咗買唔返，好多收租佬有租收緊咪唔賣

乜而家連登係一言堂 ？
一個討論區有唔同人有唔同意見原來係錯？

定係一尾巴打你玩開單機板討論區

所以咪話冇競爭者，依家收租佬十分惡，唔怕冇客，上環間屋嗰鬼佬客搬咗，唔使十日我就租咗比個香港ibanker，仲租多4千

好多人搞唔清楚
97年一簽完合約，樓都未收就賣左出去
果d先係炒家

嗰班友好極端，當然有部份理性分析，但多數一係gogogo，一係業主燒碳bbq

其實我覺得啲人唔明一樣野，樓價跌唔一定要賣，供得起既點解要賣

好多嘢已經唔同晒，嗰時印花稅可以真正交吉後先交都得，依家落大訂律師幫你收埋交稅務局，點炒?

因為ff以下，
1. 加息會導致供樓壓力上升而減低市民買樓意欲 供應增加但需求減少 所以價跌
2. 供樓成本多左 d人供唔掂要甩貨
3. 現在有好多財仔二按個案 息升搞唔掂做銀主盤最后chain reaction. 可參考房地美房利美個案 將劣質按揭証卷化最后引發全球食蕉

喂上面個d我已經吹到最大 但其實發生機會唔大
同一d比較好傾seafood交流 依家供樓d息同佢地以前比真係好抵 同埋依家要玩壓測
佢地都話我地唔驚 個市afford到就入啦 市差你仲有份工就唔怕
ponstan睇左你幾個post 你最有本＄ 住有需要就去 租都係成本 你份工尋曰出左份on9 report話到2030年都唔夠人 2030你最少已經係ac milan

樓邊有恐慌性拋售㗎，以為股票咩? 買賣一層樓最快要個半月，買家唔接貨仲耐啲，凡恐慌性拋售必須有大戶/炒家帶頭，股票大摩可以狂沽，冇貨可以借貨沽，做成市場漣漪效應，老散於是講緊走貨不問價拋，市場盲俠就係咁嚟，聞聲起舞，摩通樓市未準過，因為佢冇貨去沽，佢有本事各區上中下價樓每個位買十間，然後半價出貨咪得，樓宇冇得借貨沽空嘅，所以林太贏專家就係咁解，佢冇辦法造市做成對佢有利局面

其實大家無惡意 只係講笑
唔好認真
大家好願意接收市升或跌的意見
只要有論點有ok 大家都係吹水啫

正確講現在情況唔存在恐慌性拋售環境，爆煲須要換手率高，槓桿大，有大量炒家帶頭劈價先得，望吓依家樓市，邊樣似

係囉無錢食海膽啦而家

總有人唔同睇法唔同經濟條件，咁林太去入市又點解，依家覺得佢叻，當時大把人笑佢on9,返去舊登望吓，升市一樣大把銀主盤，平均平一成，影響咗業主叫價嗎? 咪日日破頂

之前都講過，跌市拎出來減價大平賣既有幾多個優質盤？

Ac米蘭
我都有睇新聞，即刻諗起呢個post啲band友
仲有啲唔同音樂類型嘅都有上榜

我都係，之後諗呢班友 fat fat la

咁樣計？唔使計複利？數學天才？

複利又點，能力睇你贖唔贖到樓，邊個話你聽做按揭係冇錢贖樓?利息低梗係借

複利話你聽借一球多一厘，一定唔係多1萬蚊咁on9

多一厘你都唔會即刻贖樓啦，多1厘都係低息

得啦，知啦，我唔識計複利

而家費事講以年計利息，講到人人要供30年，發神經

銀行講緊年利率

銀行按揭一向可以選供款年期，所以用年利率計算，佢肯做你生意嘅話做1年按揭都得，複條毛利，我最近呢次做按揭佢就比我揀，最少5年，最多廿九年，唔比你做咁短係毛錢賺，理論上我出年唔怕罰息2皮嘢可以出年贖，複乜嘢利?

【逐個爆煲 】何文田新盤爆「16按」銀主盤 6伙釘契追佣

多按盤爆煲一浪接一浪，何文田豪宅區接連出現銀主盤，繼傲名後，開售僅兩年的耀爵臺亦首現銀主盤。環亞物業董事總經理曾傑俊表示，耀爵臺10樓一個銀主盤，實用面積982方呎，將於本月27日拍賣，開價待定。

土地註冊處資料顯示，該單位曾錄得多達16次按揭紀錄。耀爵臺全幢共14個單位，2013年獲大業主斥約3.4億元全幢買入，至2015年拆售。資料顯示，2013年3月至2015年5月期間，全幢物業共進行13次按揭，最高涉及四按，而當中4次涉及私人貸款。最大宗按揭金額涉及1.74億元。今次淪為銀主盤的10樓單位，2015年5月以2,285.982萬元售出，登記買家為吳曉藝，吳亦曾兩度以個人名義為物業提供二按貸款。

吳曉藝在購入單位後，2015年11月及2016年2月獲華晉財務提供一按及二按，當中二按借貸600萬元，至去年3月，再承造二按，借款人的名字為簡體併音，不排除為內地客。最終疑按爆煲，無力供款，買入豪宅短短兩年便淪為銀主盤，屬市場罕見現象。最離奇就是吳原為物業借貸人，之後變為買家，最終又被銀行收樓。

耀爵臺至今累售9伙，一名大手客於2015年6月動用1.44億元大手掃入6伙。

另外，該廈六伙仍由大業主持有的單位正被「釘契」，被地產代理控告追討佣金。

收到律師樓電話，22號去搞埋手續，可以去驗樓，其實我都睇過，要帶個插座燈試試啲插座有冇電就得，其他冇嘢睇

同女朋友都做左幾年野，大約一齊儲左70萬到，兩個人月入加埋約有40-45k

自己計過應該九成按應該都冇問題，但第一次買咁貴的野好大壓力

利伸：樓都未睇過，又想試下抽18年居屋，順手再儲多少少更有實力再買

去混吓吉先，唔使錢嘅

提提各位想去ikea買野嘅巴絲打
我啱啱買左千四蚊野
賺左5+80+80+10 =175 cash dollar
另外夢見6月內megabox店訂傢私滿8000減1200
留意返ikea 一定要30日內送貨

小心睇住資產同月薪爆煲，因為月薪要計埋雙糧花紅

【鄉郊新盤】新地229呎貨櫃屋圖則現身

第15B座1樓E室圖則(中)

新地（016）元朗錦田北鄉郊新盤Park Yoho Genova推售在即，發展商今日上載售樓說明書及開放示範單位予傳媒參觀，當中最細的229方呎單位圖則今日現真身。

據樓書資料顯示，第15B座1樓E室及第16A座1樓E室實用面積同樣229方呎，佈局基本上是一個長方型如貨櫃，外連61方呎平台，屬新地近年最細住宅單位。

貨櫃狀的納米樓自不然要採用開放式廚房，至於浴室牆身外露位置會鋪砌瓷磚及鏡面至假天花，配不銹鋼腳線，不過浴室出入位置裝設玻璃趟門，配門鎖及手抽。

都想去混下吉 但係都冇乜400以下的樓

【九龍劏房王】退休陳伯：除非再有沙士 否則樓價難跌

【新增影片】於同區住了十多年，已退休的單身人士陳伯伯指出，樓價好難負擔，除非再有一次沙士或者打仗，否則樓價好難跌，因為有內地的資金撐起，他認為樓價實在太高。

他又慨嘆，自己是N無人士，靠以前工作的積蓄過活。

你指抽居屋？ 我都擔心緊依兩三年抽唔中，之後應該唔合資格抽，最好彩起碼仲可以住多一兩年係屋企儲實力

屯門仲有，睇啱唔啱心水

ww3

係，資產容易搞啲，月薪就難啲

恭喜vic巴
都係放租啫 唔使大執啦
真係自住先執

有無話理想區域同樓價budget
70其實依家都有少少緊張 預多少少會好d

巴打加油，第一次行入地產鋪都要勇氣架

記住簡單計算
400萬樓9按要約55萬成本就可以收到間屋
至於收樓後果d...豐險由人啦下
Btw, 其實可以抽居屋同睇樓同時進行

唔係呀，老婆依家又話收樓睇吓感覺，啱就裝修自用，住緊呢度賣走佢唔租，話租客質素低費事煩喎，一係丟空覺得唔好住就搬返嚟，講起我隔離單位個單身女業主好耐冇返嚟，丟空咗幾個月，唔知係咪去咗外國?

flat c n d有個大露台

最大又靚嘅露台係皇璧，荃灣深井嗰個，如果我有錢一定買嗰度，唔怕蝕，做王菲鄰居

而家係少嘅
俾d耐性同行多兩間地產
舊都唔怕照睇下先

2047
新沙士

Vic巴唔怕
大把連登仔幫你租啦

租樓日日賺嘛

依家d居屋係遠期樓花，你要預入表起計2-3年先有樓收
中間既時間都係成本

又係果句
一樓，你響露台曬太陽？樓下回家果陣又望到你
樓上鄰居想望下街果陣又見到你
仲有樓上所有跌落黎嘅野都會響你露台landing

不過可以放BBQ 爐
可以放按摩浴池
可以曬太陽
可以camping
可以放狗屋

好定壞自己衡量返

趙微都有件貨嗰度，複式一梯2伙，3千幾尺

你講全部複式咁我知邊度
一個單位好似五千幾萬

冇咁貴，蝕嘅，2千幾尺唔使5千萬

利申:要中6合彩金多寶5千萬咁先有得諗

我都只會買天台唔買最底層
怕空中飛人 有朋友親身經驗 怕怕

屯公會經過

果度好多蚊喎

冇錯，經過屯公每次都諗幾時買得起呢個咁靚嘅view，大露台

其實想少少伸手 睇下詳細的breakdown 計過下基本野就60萬內攪惦

租要66000，租都租唔起

又係喎
大自然

呢個呢世冇乜機會了，買咗唔使食飯，不了，望中6合彩金多寶5千萬先得

啡色個露台大到離譜嗰幢，單支

屯門見到 有舊居屋300萬 但好似好殘 要的起心干去睇下

我諗我知邊度，有一座自城一角，又高過山脊線

最柒係兩個都淆淆地 一陣睇樓都要帶埋老母

睇又唔係買，嘥少少時間之嘛，熟習吓應付aa，買張太空卡留電話比aa，想唔聽咪唔聽

真係無記錯，青衣望過去

屯門公路好似係佢後面，坐車會經過

等我遲d去深井放飛機同大家影樓盤做低調樓盤全真

我估有放盤要交睇樓費1000大元，同港島南區豪宅睇齊，冇得混吉

計尺價唔貴，就係lum sum大，除時平過Cream巴海之戀

三間

以前同老友去過睇保時捷，問sales有冇得試，佢話有，擺低5舊水試車費佢揸，我哋坐側邊或dog seat ，同豪宅睇樓費一樣

【灣仔都咁細】145呎劏房大廈 你估賣幾錢?

市區劏房越搶越貴，灣仔不足150方呎舊樓都要「3球」入場。位於軒尼詩道的單幢盤康富大廈，樓齡32年，全幢42伙，實用面積劃一145方呎，屬灣仔「劏房之城」，惟放盤可遇不可求。其中大廈一個中層B室單位，放盤只約半個月，零議價下以318萬元易手，呎價21,931元。原業主2013年以255萬元買入單位，4年升值25%。

本報兩年前曾介紹康富大廈一個放盤單位，廚房及廁所細到無倫，企多個人都嫌逼。以下為當日報導

買地點，對軒尼詩道又近mtr

收租一流，估1皮嘢租附近

同埋買校網，過少少係軒尼詩道小學

我一路搵緊條6合彩模式，然後寫個script出number去買，中咗5千萬以上就掂

殘唔係大問題
樓上無漏水落黎就OK
其他可以裝修到
如果地點好, 個則好
佢殘O既又平O既, 平左果D 咪當裝修費囉

康富大廈無得輸，近mtr近小學又街市

45k 抽到居屋咩

正常每次出嘅number都係隨機嘅，但有啲號碼確實較多，有啲長期唔出到某時間係會出，我迷信有少少規律，6合天書通街賣贏唔到的，我搵到有60%勝算都唔會話人知

賭場越近多人行嘅通道越容易贏大獎，理論上都係隨機嘅，我自己測試過贏係比縮埋一角嘅多，陰謀論係啲機器可以「調整中獎」，賭場越近路邊比你贏大獎多人睇到，即係當廣告，引更多人去玩

所以5小時冇咗

呢D 盤好好租架

投資收租真係要港島區，個人經驗上環，銅鑼灣，灣仔，接近中環租值都高

到北角, 炮台山又低返少少
跟手側魚涌, 太古又高返D
港島真係越近返工地點D 租值越高

【大師點睇】沈大師：恒指最淡二萬點 樓價跌三四成唔意外

【新增影片】

美國加息及將縮減資產負債表，港股跌超過200點。人稱沈大師的訊匯證券行政總裁沈振盈表示，今次聯儲局的重點不在加息，縮表才是重點，全球將面對去槓桿化，對港股及樓市一定構成壓力，後市繼續睇淡，恒指今年最淡可達22,000點至20,000點。

他認為今年不是買入股份作長線投資的時機，短期可以炒A股有望加入MSCI，而今年真正睇好的是黃金ETF，但「千奇唔好諗金礦股」。

另外，沈大師表示，縮表將慢慢影響香港樓市，樓市雖不似股市般快上快落，但樓價一定有壓力，「樓市應該下半年開始會見到顯見咁回落，但係呢個只係第一波，第二波應該喺2018年」。總言之，他認為港樓升浪將很快完結，一定要作預測的話，「我覺得跌三四成，唔覺得意外囉」。

//師父力托樓市，一路走來，始終如一 掂呀

即是有排升

講漏咗老虎機

我阿媽以前對我都好強硬

有次我裝凶作勢拎刀要斬佢 佢嚇到瀨屎 之後所有野隻眼開隻眼閉

不嬲欣賞師父 施永青果D算撚數la

香港呢幾間唔跟加息

都係大路做按揭果4間

全部今年唔加

估價微升1%

【新界成交】偉華中心兩房戶無樓睇 用家470萬接貨

美聯物業陳國良表示，沙田偉華中心1座低層A室，建築面積483方呎，實用面積358方呎，兩房間隔，望園山景，有基本裝修，由於無法睇樓，叫價較合理，成交價470萬元，建築及實用呎價9,731及13,128元。
買家為用家，有感筍盤難求，快速承接自用。原業主於2011年4月以253萬元購入，持貨六年，獲利217萬元，升值近86%。

無法睇樓但又知有基本裝修

一定有基本電器同裝修嘅，例如油過，地板呢類實有，唔會公屋清水房，咁揾鬼租，鄉村鐵皮屋我唔敢講

咁又係，但收咗樓要預全爆

仲要果把係牛肉刀黎

無話不唔不孝 如果我唔咁做 比佢下下壓迫 唔通成世做佢裙腳仔 ?

同買樓一樣 你肯搏一搏就有 怯就輸一世

你呢個想法我同意
有D 時候係要做D 事令人明白你唔係咁傻仔，你都有自己想法

但個表達方式真係太衰 我唔認同你個表達方式

月頭搵左大貓

用邊間先得?

經過翠湖
翻新后好正 但比人屈左太多錢去翻新 個名臭曬

得閒催下佢先

佢淨係話唔做呢兩間，提醒我地唔好浪費時間

加油呀

而家黎講好靚啦， 我追下獅子先，佢出 h+1.38, 1.5% rebate, 不過我轉按借4成220，難R 啲

冇追 感情台

成盞燈好似好長咁
要樓底好高先裝得

依排成日諗
如果400實尺賣250萬 但格離係大酒店 / 墳場 有無人會狗衝

實有

一定有啦，紅磡個邊大把貴過呢口價

港灣豪庭算唔算對大酒店
成日覺得佢個商場好暗

凶宅都唔止呢個價啦
港灣豪庭望大酒店嗰啲咪又係咁貴

俾你講咗先
明明咩都有但硬係覺得唔係幾舒服

果度相隔左一條大馬路 又唔算對正門口
如果對面門口日日望住堆人出殯都幾。。。

我成日諗 個商場老闆點解唔整光d 暗到行過都唔想入去 樓底又高

渣打按息H+1.28厘搶客

【本報訊】港銀上月底開始加按息，料為金管局積極「訓導」後之結果，不過，首位宣佈加按息的渣打銀行，原來為資產值100萬元以上優先理財客戶，提供H+1.28厘按揭計劃，較牌價H+1.4厘低0.12厘，無懼加息以爭奪市佔率。

給予優先理財客
據兩名市場人士透露，渣打目前仍提供H+1.28厘按揭計劃予優先理財客戶，貸款額要求僅600萬元。亦有按揭界人士指，上周曾有宗2,000餘萬元住宅按揭申請，貸款額約600萬元按揭，亦獲H+1.28厘息率。渣打發言人表示，該行審理按揭申請時會考慮客戶關係、貸款額等因素，視乎個別情況。
由上月底起，渣打、滙豐、中銀、恒生及東亞等銀行，先後調高按息至H+1.4厘，但若申請貸款額稍高，銀行實際可提供更低利率。
此外，近月積極爭取按揭貸款市佔率、排行第5位的工銀亞洲，迄今仍提供H+1.28厘計劃，不過據悉該行不日內將會審視息率政策。昨日財資市場公會數據，一個月拆息昨日稍升至0.39299厘。金管局總裁陳德霖昨估計往後本港加息後，按息亦會向上。

//根本就係應付金管局嗰班飯桶，銀行水浸，叫人唔好做生意呢樣提高嗰樣提高，千幾萬年薪請陳德霖條廢柴做財演，屌

H+1.3大貓，貴過你

【樓價指數】CCL連續17周創歷史新高破紀錄 按周升0.61%

中原城市領先指數CCL報159.88點，連續17周創歷史新高，按周升0.61%，估計下周CCL有機會升破160點水平。CCL(中小型單位)最新報160.19點，創歷史新高，是繼CCL Mass之後，第二個升破160點的整體指數，按周升0.60%。中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報162.16點，創歷史新高，按周升0.57%，四周前率先升穿160點。CCL(大型單位)報158.33點，連續2周創歷史新高，按周升0.62%，連升2周共1.63%。預料CCL(大型單位)將會在下月升破160點。

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，金管局宣佈第八次收緊樓按之後首周，樓價繼續向升。CCL連續17周創歷史新高，創最長紀錄，並連升19周共9.59%。本地銀行調高H按息0.1厘，以及美國聯儲局加息0.25厘，將於未來數周的CCL中反映，預期樓價上升趨勢不變。

四區指數齊升，是近6周以來再現。本周新界兩區齊創歷史新高，而港九市區同為歷史次高。新界東CCL Mass報169.03點，連續4周創歷史新高，按周升0.42%，連升5周共3.35%。新界西CCL Mass報144.71點，創歷史新高，按周升0.47%，連升3周共3.25%。港島CCL Mass報171.61點，為歷史次高，按周升1.07%。九龍CCL Mass報157.08點，為歷史次高，按周升0.29%。

[/quote]

其實1.29算高

你係咪有其他offer先俾你先1.29炸？
正常普通客係做1.3

又到諗post名時間

其他申請左未先？
渣兜老老實實應該可能會有變數

無時間番大陸買燈, 係香港買會唔會俾人斬到一頸血？
定平平地宜家買算？

新Post 可以用加息做主題嗎

可以，你開

唔知hibor係咪會繼續升

開定條link預BAND友今晚推POST =O

火險我唔使買，管理費包咗，家居險第一年4折，之後回復正價，未知自用定租出去，到時先算

係咪自用定租都要買

生果報出晒標題【樓市泡沫重臨】訪問不同人等講樓爆，太長，自己去網站睇，我只睇香港M3每季變化同CCL圖形鳩估吓走勢，總之估升好跌好，要買做好自己風險管理，覺得危險唔好買，就係咁

家居保租出去我唔買，財物傢俱係租客，只有簡單電器，結構火險包咗，其他嘅選失唔係我嘅，如果住客唔記得閂水喉水浸，佢係佔用人佢負責的

原來咁樣架，如果佢住到漏水又租約到期退咗租點算係咪要自己執手尾

咁即係唔係佢使用中唔關佢事

其實作為租客要唔要自己買份保險

如果佢有貴重物品擺係屋企，爆格機會高，買著數，例如住單棟式村屋，鄉村嘅爆格經常有，有朋友住村屋瀨嘢，公屋爆格機會都大，朗屏邨以前經常發生，依家唔知，近lift口同後樓梯單位最多

求其google舊新聞，印象中識嘅人住公屋比人爆格多於其他，朗屏邨出晒名爆格多，或者依家好啲

後樓梯

公屋唔知仲係咪打橫推嗰隻疏欄鐵閘，嗰隻鐵閘廢嘅，冇記錯可以成隻向上托起將佢下面嘅轆退咗去路軌外，成個閘托落地，鐵筆撬門直入爆格，以lift口同後樓梯單位最危險，因為賊可以快速逃離現場散水

散水快，冇cam

舊式係，新既好似唔係

話說依家啲水喉質素好好多，爆嘅機會好微，最常見老化係開始滴水，反而爆格機會仲高

公屋富戶好多時係爆格報警爆出嚟

收埋啲cash

發覺越舊嘅公屋屋邨爆格係越多，原因係呢啲舊邨設計容易散水，保安差

金器珠寶都唔少

公屋爆格爆到上埋Wikipedia嘅賊叫做「凌晨一吻」

呢單野好似好多年前

老實講佢算可憐人，雖然自己做成，不過社署職員因為同佢溝通唔到拎唔到老綜，房屋署收埋間公屋瞓天橋底都有多少關係,人總要食飯

節錄自生果舊文

■凌晨一吻年初於葵涌葵盛西邨企圖爆竊，但失手就擒。資料圖片
■凌晨一吻年初於葵涌葵盛西邨企圖爆竊，但失手就擒。資料圖片
【本報訊】因仰慕日本人名字，將姓名改成跟歌星譚詠麟名曲《凌晨一吻》同名的爆竊慣犯，出獄後又再連環犯案，昨於區域法院承認爆竊等罪名。法官對其名字深感興趣，追問原由下方知他無親無故，個性孤僻、憤世嫉俗，只活在八、九十年代的自我幻想世界，不理別人奇異眼光執意改名，十分喜愛這個名字。
記者：陳美珊

現年45歲的凌晨一吻，原名譚永祥，有18次爆竊案底。法官葉佐文指被告的名字很特別，追問他為何改名。辯方透露，被告身世悲慘坎坷，雙親去世，沒兄弟姊妹或朋友，性格孤僻，不喜歡與人接觸，並對現狀不滿。
他活於自我幻想世界，沉醉在八、九十年代的光景，因喜愛當時的電影和音樂而改名，但改名後為生活帶來不便，別人認為他古怪。被告個性剛烈、易發怒，不善與人相處，難找到穩定工作，只能間中當散工，至2004年失業，開始以爆竊為生。

出獄後曾居天橋底
辯方稱被告本在公屋居住，但無力交租被收回單位，他又因不善與社署職員溝通，無法申領綜援。
房署在他入獄後，棄掉其個人物品，當中包括一批值千多元的明星海報。他出獄後無處容身，曾居於天橋底、樓梯底及公園，靠爆竊獲得金錢偶爾租住賓館。
辯方又指被告只會光天化日犯案，從不帶備爆竊工具，只爆竊公屋單位，不到豪宅犯案，反被法官質疑「咁唔係幾好」，認為有錢人被爆竊的損失較少。

我舊屋果邊都有類似既case，一個男仔父母已上天堂，無親戚無朋友，當年個男仔好似1X歲，照道理應該要搬去一人單位，不過房署無要佢搬俾佢繼續住，身無分文點搬

「凌晨一吻」出獄後連環爆竊判囚4年

2015年12月18日 下午4:28

爆竊慣犯「凌晨一吻」今年6月出獄後即連環犯案，3個月內涉爆竊九龍新界8個公共屋邨，偷取現金、銀包及手袋等財物共15580元，並於9月企圖再在黃大仙竹園南邨再犯案時失手被捕。48歲無業被告「凌晨一吻」原名譚永祥，自稱仰慕日本人姓名，將身份證姓名改成與歌星譚詠麟的名曲同名。他今於區域法院承認9項爆竊罪及一項企圖爆竊罪，被判囚4年。

法官判刑稱，被告是職業爆竊者，以爆竊為生，今年6月出獄後，因無錢交租而犯案。他自1982年起犯事，有31個爆竊案底，法官指案情嚴重，之前判刑對被告起不到阻嚇作用，故今重判四年監禁。

即是仲坐緊

坐監著數過放監𡃓

竟然未爆post

計吓刑期就滿。佢出冊通知住公屋嘅親友

呢啲case其實好慘，罪不至坐終身，出返嚟重犯機會有好大

冇老綜，瞓天橋底，我都爆啦，唔食飯呀，其實社畜喺佢出冊有冇跟過case

D燈自己點裝

上次我朋友買，佢地會落泥裝
但唔係好信得過啲質素。。

呢啲case我覺得最需要人幫，俾間公屋佢住，有份工搵到食已經夠

落黎裝 咁應該都唔會平得去邊

係平一兩成，但多啲款咁解 你買得愈多，裝既成本又會低啲既。 我係度諗 佢地會唔會有同香港安裝師傅合作，我覺得咁就一定最平

d單位比分戶狗拎哂啦
分戶狗 蝗蝻
蝗 我當中國人 冇計 但班南亞佬真係
比錢佢地租私樓

蝻真係
十個有十一個都係仆街嚟

竟然未爆POST

自己搵師傅
都係三條線駁埋
係盞燈如果大要鑽天花難

睇黎尋晚班band友無band夾

同埋無倫巴炭巴成人台

Kill

1001

推爆佢